陶傑 : 響應劉江華局長「香港人應該認識中國」之第二回

響應劉江華局長「香港人應該認識中國」之第二回。

認識中國，當前首急，是要認識中國武漢肺炎是什麼東西。因為不少香港基層中小學同學尤其新移民下一代，高高興興準備趁農曆新年，偕同父母乘高鐵北上探親旅行，暢遊祖國大好河山。

地理課本告訴我們：武漢位於九省通衢的長江中游要衝。但不認識「武肺」，隨時會沒命。若連命也沒有，認識中國的機會，唯有等待來生。

武肺問題在中國網絡，似乎陷於困惑和恐慌。因此先易後難，應由劉局長責成環境衛生局局長陳肇始，優先認識「武肺」，包括認識疫情、人傳人感染數字、有何防治方法，再慢慢認識中國之其他。

不知有漢、遑論魏晉。不知武肺，又遑論武漢。正如不識武昌起義，又如何知道後來有新中國。

至於2003年「非典」隱瞞，十七年後，武漢似又是同一條好漢。武肺一旦橫行，痛罵香港暴徒的愛國五毛也遭殃。

若是真的，香港特府要公佈。若是謠言，如陳馮富珍當年帶頭食雞闢謠，請特府局長帶團去武漢歡度春節，順便推廣大陸同胞來香港旅遊。

如此中國，到底怎樣認識，請農曆新年準備闔府去日本北海道賞雪泡溫泉或去倫敦趁英鎊低睇樓置業的香港高官，留下來，教一教我們。